{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"7","quiz":[{"id":319,"question":"ضوء احمر واصفر مع بعض في الآلة الضوئية    [[e2]] معناه:","a":"استعد للسير عند ظهور الضوء الأخضر.","b":"استعد للوقوف عند ظهور الضوء الأحمر.","answer":"1"},{"id":318,"question":"الشاخصة   [[b13]] معناها :","a":"ممنوع دخول الدراجات النارية التي تسير على عجلتين فقط .","b":"ممنوع دخول الدراجات النارية .","answer":"2"},{"id":305,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b7]] ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"نهاية الطريق الضيقة أو المفترق القريب .","answer":"2"},{"id":323,"question":"هل يجوز لدراجة هوائية دخول شارع أقيمت على مدخله الشاخصة   [[b1]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"يجوز لها الدخول إذا كانت تسير على ثلاث عجلات.","answer":"1"},{"id":321,"question":"هل يجوز أن تُقام الشاخصة    [[c7]] في طريق خارج المدن؟","a":"تُقام عند المحطات العمومية فقط.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":303,"question":"شاخصة   [[b28]] تعني:","a":"ممنوع دخول المركبات الميكانيكية.","b":"ممنوع إيقاف المركبات في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة.","answer":"2"},{"id":306,"question":"يسري مفعول الشاخصة   [[b2]] :","a":"على الطريق التي أمامك.","b":"على الطريق التي تقود المركبة فيها وحتى المفترق القريب.","answer":"1"},{"id":300,"question":"تعني الشاخصة   [[a14]]:","a":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين.","b":"مفترق تفرع طرق إلى اليمين.","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل هناك فرق بين الشاخصة   [[a12]] والشاخصة   [[a14]] ؟","a":"نعم، الأولى تُحذر من ملتقى سكة حديد والثانية تُحذر من مفترق تفرع.","b":"نعم، الأولى تُحذر من مفترق تقاطع والثانية تُحذر من مفترق تفرع.","answer":"2"},{"id":310,"question":"الشاخصة [[b49]] معناها:","a":"الطريق تنحدر إلى اليمين والى اليسار.","b":"يجوز عبور المكان الذي أقيمت عليه الشاخصة من اليمين ومن اليسار أيضاً.","answer":"2"},{"id":314,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b20]] فوق المسلك فتسري على:","a":"على المسلك الذي تحتها.","b":"على مسلك التجاوز في الشارع.","answer":"1"},{"id":327,"question":"الشاخصة   [[b11]] تعني :","a":"نهاية مقطع الطريق الذي يسري عليه منع التجاوز .","b":"لا يجوز للشاحنات مجاوزة المركبات الخصوصية فقط.","answer":"1"},{"id":317,"question":"عندما تُقام الشاخصة   [[a40]] فأين يُذكر نوع الخطر؟","a":"على سطح الطريق.","b":"على الشاخصة   [[a43]]","answer":"2"},{"id":328,"question":"الشاخصة التي تعني مكان لتوقف نوع معين من المركبات على شكل خليج ، هي:","a":"[[d18]]","b":"[[c1]]","answer":"1"},{"id":316,"question":"شاخصة   [[a17]] معناها:","a":"مفترقات طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.","b":"مفترقات طرق إلى اليسار ثم إلى اليمين.","answer":"1"},{"id":325,"question":"تعني الشاخصة   [[b14]] :","a":"ممنوع الدخول لجميع المركبات الميكانيكية .","b":"ممنوع الدخول لجميع المركبات بما في ذلك الدراجة النارية .","answer":"1"},{"id":326,"question":"تعني الشاخصة   [[b52]] :","a":"طريق للمركبات الميكانيكية فقط .","b":"طريق للمركبات الميكانيكية التي تستطيع ويجوز لها السير بسرعة تزيد عن 55كم/ساعة .","answer":"1"},{"id":301,"question":"ما هي الشاخصة التي تسمح بالوقوف بجانب الرصيف بواسطة بطاقة وقوف:","a":"[[f3]]","b":"[[d20]]","answer":"2"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[a20]] معناها :","a":"اندماج شارع مع طريق جانبية لها حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليمين .","b":"اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليمين ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية .","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يجوز لشخص يصطحب كلباً الدخول في شارع أقيمت على مدخله الشاخصة   [[b61]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"نعم يجوز.","answer":"2"},{"id":320,"question":"المسافة بين شاخصة تحذير والشيء التي تحذر منه تكون عادةً:","a":"150م.","b":"170م.","answer":"1"},{"id":308,"question":"الشاخصة  [[b47]] معناها:","a":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط.","b":"لا تجوز الاستدارة يميناً أو يساراً.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما معنى الشاخصة   [[a36]]؟","a":"مكان عبور المارة على بعد 150م تقريباً.","b":"سبيل للمشاة فقط.","answer":"1"},{"id":312,"question":"بأية سرعة تسير عند رؤياك الشاخصة   [[a1]] ؟","a":"بسرعة تلائم وضع الطريق.","b":"في المركبات التجارية بسرعة لا تزيد عن 40كم/ساعة وفي المركبات الخصوصية بسرعة لا تزيد عن 50كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":304,"question":"خط متقطع إلى جانب خط متواصل   [[d6]] معناه:","a":"لا يجوز اختراقهما في أية حالة من الحالات.","b":"يجوز اختراقهما إذا كان الخط المتقطع على يمين الخط المتواصل.","answer":"2"},{"id":315,"question":"الشاخصة   [[a25]] معناها:","a":"أمامك محطة قطارات.","b":"أمامك ملتقى سكة حديد.","answer":"2"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[a38]] تعني:","a":"حركة السير تصبح باتجاهين بعد 150م.","b":"حركة السير تصبح باتجاهين.","answer":"2"},{"id":327,"question":"الشاخصة   [[a8]] معناها :","a":"طريق جبلية أمامك.","b":"طريق ملتوية أمامك.","answer":"2"},{"id":321,"question":"يشير الخط الأصفر في الشاخصة   [[d7]] إلى:","a":"حافة الشارع عند وجود أحجار حافة.","b":"حافة الشارع عندما لا توجد فيه أحجار حافة.","answer":"2"},{"id":319,"question":"الشاخصة   [[d16]] معناها :","a":"مكان ممنوع وقوف المركبات عليه .","b":"موقف بواسطة بطاقات .","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}